% ********** Rozdział 2 **********
\chapter{Klasteryzacja}
\label{sec:chapter2}

Pomysł polega na tym, aby używając istniejących miar w repozytoriach projektu stworzyć model  predykcji za pomocą klasteryzacji oraz zbiorów przybliżonych (Rough Sets).

\section{Badanie}
W tym rozdziale prezentujemy krótkie podsumowanie prowadzonych badań.
\subsection{Dane}
Dane, za pomocą których przeprowadzamy wstępne badania, pochodzą ze strony~\cite{BugRepo01}.
Jest to repozytorium użyte w artykule~\cite{Dambros_Comparison}, dla porównania wielu modeli predykcji defektów. Dlatego, one jak i sam artykuł stanowią wspaniały wzorzec i porównianie dla naszych własnych badań.
Coprawda repozytorium to zawiera drobny błąd, ale przetworzenie ich daje nam 697 klas z opisującymi ich metrykami oraz ilością defektów przed i po dacie ``release''.

\subsection{Modele}
Do powyższych danych zastosowano 4 modele określające grupy klass.
\subsubsection{Klasteryzacja}
Używając połączonych metryk CK oraz OO wylistowanych klas, poddano w tren sposób otrzymany zbiór klasteryzacji.
W tym celu użyto narzędzia ``Rattle'' i algorytmu Klasteryzacji Hierarchialnej.
Wynikiem było 20 klastrów, którym następnie określono poziom defektywności według ilości defektów wykrytych przed zamknięciem projektu.
\subsubsection{Ilość defektów}
Tutaj także podizielono klasy na 20 grup ale całkiem innym sposobem.
Podziału dokokonano dokładnie na podstawie ilości defektów odnalezionych w klasie przed zamknięciem projektu.
Przy czym biorąc pod uwagę fakt, że klass, w których nie wykryto żadnych defektów, jest znacznie więcej, podzielono dodatkowo tą grupę na 12 grup.
Podobnie jak poprzedni model, i ten poddano treningowi, określając poziom defektywności dzięki średniej ilości defektów w klasie danej grupy.
\subsubsection{Równe grupy}
Wszystkie klasy podzielono równo na 20 grup. Podziału dokonano według kolejności alfabetyczne. Czyli mniej więcej losowo.
Podobnie jak poprzednie modele, i ten poddano treningowi za pomocą średniej ilości bugów wykrytych przed zamknięciem projektu wykrytych w klasach grupy.
\subsubsection{Równe grupy - defekty}
W tym modelu, klasy także podzielono na 20 równych grup. Ale tym razem według kolejności względem ilości defektów wykrytych przed zamknięciem projektu.

\subsubsection{Wyniki}
Jak to zostało już odkryte w artykule~\cite{Zimm2007} Zimmermana. Ilość defektów, odkrytych przed zamknięciem projektu, mocno wpływa na ich ilość znalezionych po.
Dlatego widoczna jest wysoka jakość predykcji niezależnie jaki model podziału na grupy zastosowaliśmy
\\
TODO: wkleić wyniki stworzonych modeli
\\
TODO: porównać ich wyniki w miarę sensowny sposób, tak aby dało to się jakoś porównać z Dambrosem.

Pewne symbole: DMC\label{sym:DMC}, LZ77\label{sym:LZ77}, LZ78\label{sym:LZ78}.

% ********** Koniec rozdziału **********
